Random Forest
=



Алгоритм строит ансамбль случайных деревьев, каждое из которых обучается на выборке, полученной из исходной с помощью процедуры изъятия с возвращением.
```python
from sklearn import ensemble
rf = ensemble.RandomForestClassifier(n_estimators=100, random_state=11)
rf.fit(X_train, y_train)

err_train = np.mean(y_train != rf.predict(X_train))
err_test  = np.mean(y_test  != rf.predict(X_test))
print(err_train, err_test)
```
Итак, ошибка на тестовой выборке составила **9.7%**.

---
Отбор признаков (Feature Selection) с помощью алгоритма случайного леса
=

Одной из важных процедур предобработки данных в алгоритмах их анализа является отбор значимых признаков. Его цель заключается в том, чтобы отобрать наиболее существенные признаки для решения рассматриваемой задачи классификации.

Отбор признаков необходим для следующих целей:
  - Для лучшего понимания задачи. Человеку легче разобраться с небольшим количеством признаков, чем с огромным их количеством.
  - Для ускорения алгоритмов.
  - Для улучшения качества предсказания. Устранение шумовых признаков может уменьшить ошибку алгоритма на тестовой выборке, т.е. улучшить качество предсказания.

Отбор значимых признаков осуществляется как «вручную» — на основе анализа содержательной постановки задачи, так и «автоматически» — с помощью универсальных алгоритмов.

Отбор признаков «вручную» (как и «ручной» синтез новых признаков) — важный этап в анализе данных. К сожалению, нам не известны содержательные значения используемых в рассматриваемой задаче признаков, поэтому ограничимся только их автоматическим отбором. Для этого существует много различных алгоритмов. Рассмотрим только один из них – с помощью случайного леса.

Все, что нужно сделать, – это после вызова метода predict для случайного леса прочитать поле feature_importances_. Для каждого признака это поле содержит число, выражающее «важность» этого признака. Чем больше число, тем значимее признак. Сумма всех чисел равна 1.

Упорядочим значимости и выведем их значения:
```python
importances = rf.feature_importances_
indices = np.argsort(importances)[::-1]

print("Feature importances:")
for f, idx in enumerate(indices):
    print("{:2d}. feature '{:5s}' ({:.4f})".format(f + 1, feature_names[idx], importances[idx]))
```


Построим столбцовую диаграмму, графически представляющую значимость первых 20 признаков:
```python
d_first = 20
plt.figure(figsize=(8, 8))
plt.title("Feature importances")
plt.bar(range(d_first), importances[indices[:d_first]], align='center')
plt.xticks(range(d_first), np.array(feature_names)[indices[:d_first]], rotation=90)
plt.xlim([-1, d_first])
plt.show()
```

![](../images/plot_RandomForestClassifier_feature_importance.png)

```python
best_features = indices[:8]
best_features_names = feature_names[best_features]
print(best_features_names)  # Index([u'A9', u'A8', u'A11', u'A15', u'A3', u'A14', u'A2', u'A10'], dtype='object')
```
Мы видим, что основную роль играют признаки A9, A8, A11, A15, A3, A14, A2, A10.
Теперь можно попытаться использовать только эти признаки для обучения других моделей.

